1. Цикли потрібні для того, щоб виконувати якусь дію кілька разів, не дублюючи код.
2. Якщо кількість повторів відома, то можемо використати цикл for, якщо потрібно виконувати невідому кількість разів, то використовуємо while або do while. При цьому цикл do while виконається мінімум один раз, навіть якщо умова хибнаю.
3. Явне перетворення типів - це коли розробник сам хоче один тип даних перетворити в інший. Неявне-яке відбувається автоматично.
